陶傑最新分析

陶傑Facebook

香港大風暴，川普露出底牌：林鄭和中方若再堅持鬧下去，美國會不再視香港為「獨立關稅區」。

這充滿史詩風格（epic）的一招，亦即對所有口頭上仇美愛國的中國人擲過來的一張終極試卷：不要再鼓動嘴皮和舌頭，看到底真的愛中國，還是愛錢。不要躲，讓你們用行動來證明你們愛國的大時辰到了。

公正持平而論，川普和美國的宣示，絕對合理。中國人普遍相信美國正在衰落，或已經衰落。十年來我不斷聽見：香港經濟的前景完全倚賴中國，香港人下一代不必再去學好英文，只要學好普通話即可。十年來閣下一定聽過身邊的三姑六婆、大媽大叔，眉開眼笑的將港幣轉為人民幣存款，聲稱人民幣不斷升值，而且利息高。

現在中國更有了習近平主席領導，「一帶一路」搭建成熟，萬邦來朝；華為 5G，也已經佔據了全球通訊多於半壁的江山。

阿董伯二十年來一直叫香港人背靠祖國，「大灣區」亦即中國為香港人搭建的最佳腹地（雖不知何故，香港四大地產財團，無人肯為大灣區站台、帶頭拿錢在大灣區圈地，或許他們正在開會決定細節，一定會的），即使美中貿易停止，愛國報紙之社論主筆告訴香港人：中國有強大的內需，絕對可以支持GDP，我不明白林鄭月娥陳茂波之流，為何哭喪臉孔在叫喊香港經濟陷於最差的時候？香港商界，其實一點也不必恐慌。

個人覺得文宣方面：獨立關稅區 + 用鏡頭紀錄向世界展現 有得諗

自推
獨立稅區對好多「錢藍」人士應該有影響力

叫護旗手出黎愛國啦

推

阻完遊客離開香港再講